【台灣最美風景】疑失智台婦遭繩綑頸綁陽台 媳婦：家中無人時免生意外 警：不涉虐待

台灣彰化縣鹿港疑發生虐老事件。有網民在多個fb群組上傳圖文，亦有影片顯示，一名年紀老邁的婦人疑遭媳婦以繩索綑頸，綁在一處大樓住戶的陽台上，彰化縣社會處及鹿港警方今午派人到場了解。警方表示，該名70多歲老婦經常失禁和自殘等，媳婦有事出門時便會將婆婆綁在陽台，免生意外。

有台灣網民在fb上傳影片，文中指自己在曬衣服時，經常看到一個較低層住戶的陽台，有老婦被媳婦綁在陽台上，曾前往關心卻被罵了一頓，坦言「綁自己媽媽還有天理嗎？」另一照片則看到老婦全身赤裸，坐在陽台的椅子上。帖文隨即在網上引起廣泛討論，網民一面倒批評老婦的家人「沒良心」。

彰化縣社會處與鹿港警方均表示未接獲通報，但已派人趕到現場了解，初步發現老婦失智、經常失禁和重聽等，媳婦將她綁在陽台上是方便照顧，並非虐待。另有台灣傳媒引述「鹿港偵查隊」人員指出，涉事媳婦解釋，只要她出門時，怕老人家在家中做出危險的事，才會將她綁起來。

做人做到咁 生存落去仲有咩意義

窮姐 有錢味請工人照顧

工人一樣會虐待

咁倒不如整個籠圍鳩住佢當寵物養好過
同埋做人做到咁,又失智又自殘搞到要比人綁,真係寧願死撚左佢算

有錢唔會解決唔到啦

個別事件不予評論